%% Created by Maple V Release 4 (LINUX INTEL UNIX)
%% Source Worksheet: imp1.mws
%% Generated: Mon May 10 11:11:09 1999

\begin{maplegroup}
\begin{Heading 4}
Int(sen(x),x=0..1); por Monte Carlo con muestreo inducido.\\
(Realizada en MAPLE)
\end{Heading 4}
\end{maplegroup}
\begin{maplegroup}
\begin{mapleinput}
\mapleinline{active}{1d}{a:=x->stats[random,uniform[0,1]](1);}{%
}
\end{mapleinput}
\mapleresult
\begin{maplelatex}
\[
a := x\rightarrow {{\it stats}_{{\it random}, \,{{\it uniform}_{0
, \,1}}}}(1)
\]
\end{maplelatex}
\end{maplegroup}
\begin{maplegroup}
\begin{mapleinput}
\mapleinline{active}{1d}{Pt:=x->8*x/Pi**2;}{%
}
\end{mapleinput}
\begin{mapleinput}
\mapleinline{active}{1d}{eta:=x->(Pi*sqrt(x)/2);}{%
}
\end{mapleinput}
\mapleresult
\begin{maplelatex}
\[
{\it Pt} := x\rightarrow 8\,{\displaystyle \frac {x}{\pi ^{2}}} 
\]
\end{maplelatex}
\begin{maplelatex}
\[
\eta  := x\rightarrow {\displaystyle \frac {1}{2}} \,\pi \,\sqrt{
x}
\]
\end{maplelatex}
\end{maplegroup}
\begin{maplegroup}
\begin{mapleinput}
\mapleinline{active}{1d}{st := time():}{%
}
\end{mapleinput}
\begin{mapleinput}
\mapleinline{active}{1d}{N:=100;suma:=0:suma2:=0:}{%
}
\end{mapleinput}
\begin{mapleinput}
\mapleinline{active}{1d}{for i from 1  to N do                        
	rnd:=a():      
	t1:=sin(eta(rnd))/Pt(eta(rnd));                                       
	suma :=suma+t1:                                               
	suma2:=suma2+t1**2:                                             
od:}{%
}
\end{mapleinput}
\begin{mapleinput}
\mapleinline{active}{1d}{resultado:=evalf(suma/N);}{%
}
\end{mapleinput}
\begin{mapleinput}
\mapleinline{active}{1d}{var:=evalf((1/N*(suma2-(suma*suma/N))));}{%
}
\end{mapleinput}
\begin{mapleinput}
\mapleinline{active}{1d}{sd:=sqrt(var);}{%
}
\end{mapleinput}
\begin{mapleinput}
\mapleinline{active}{1d}{errPROB:=0.675*sqrt(var/N);}{%
}
\end{mapleinput}
\begin{mapleinput}
\mapleinline{active}{1d}{errREAL:=abs(1-resultado);tiempo:=time() -
st;}{%
}
\end{mapleinput}
\mapleresult
\begin{maplelatex}
\[
N := 100
\]
\end{maplelatex}
\begin{maplelatex}
\[
{\it resultado} := .9959766477
\]
\end{maplelatex}
\begin{maplelatex}
\[
{\it var} := .01712905076
\]
\end{maplelatex}
\begin{maplelatex}
\[
{\it sd} := .1308779995
\]
\end{maplelatex}
\begin{maplelatex}
\[
{\it errPROB} := .008834264966
\]
\end{maplelatex}
\begin{maplelatex}
\[
{\it errREAL} := .0040233523
\]
\end{maplelatex}
\begin{maplelatex}
\[
{\it tiempo} := .901
\]
\end{maplelatex}
\end{maplegroup}
\begin{maplegroup}
\begin{mapleinput}
\end{mapleinput}
\end{maplegroup}

%% End of Maple V Output
